【榮華涉抄襲】驚見月餅廣告抄到足 美女藝術家：好震驚！

馬來西亞華僑美女藝術家康怡（Red）在facebook出文指，在港鐵站上發現一個月餅廣告，與自己的作品非常相似，帖文意譯如下：「我覺得有點有趣和震驚，那是因為我只見過一些小型咖啡店用過我的作品，但從未見過大公司會這樣做。你對此有甚麼感覺呢？而這間公司──榮華是香港一間大型的食物廠商。現我也在這裏附上我的作品。」Red的作品有一男一女的公仔，男生手上拿住一抽由車厘茄砌成的仿心形紅色汽球，而榮華的冰皮月餅廣告，構圖亦非常相似，當中車厘茄則改為士多啤梨，而以朱古力畫出一男一女公仔擺位則有不同，底下還加了一個流心冰皮月餅。Red更在文中說道（意譯）：「我沒有預料到會有這麼多的反應，雖然我不會向這公司追究，但我認為這樣做是不對的，我亦想請各位創作者評評理。」最後她更笑說只是想要月餅作補償。本報曾聯絡榮華公關，但截稿前未獲回覆。

Red的來頭不少，2012年只有26歲的她，在墨爾本大學建築系畢業才兩年，就獲邀出席美國加州EG Conference做講者，而以往出席的名人有蘋果創辦人Steve Jobs及facebook創辦人Mark Zuckerberg。她的作品以簡單清新為主，如將大小不一的舊書叠起砌出Mark Zuckerberg的人像圖，以及用竹和襪來砌出人像。

記者︰黃依情、陳傲紫

呢個design又好似太common喎

日日都講月餅
賣緊廣告?

我求婚張相都係咁

以為係美國人

咁樣遮住塊面 肯定有蠱惑

唔奇
而家廣告公司請班人都好懶
唔想自己出橋就求其抄呢度果度

抄條撚呀

呢樣真
但今次有牽強囉

已經好過抄 shutterstock

本身個設計好普通，好易同人撞

係，普通到咁，撞有幾出奇

其實有冇人講解下月餅張圖係咩意思？睇唔明

圖片係畫面 文字係意譯
你咁睇落去會唔會立體左

冰感清新 暖意窩心
冰皮 流心

咁會攪廣告公司定榮華

小六時畫過 仲貼堂

攪榮華，榮華搞廣告公司
我估係咁

其實我覺得呢個廣告比奇華嗰個仲似死人野
好似插住幾枝蠟燭香咁，側邊有啲紙紮公仔，個月餅又咁白sai sai

大部分銀行廣告都用哂shutterstock,點解？因為又平又快囉

香港最叻做呢啲架啦
邊有藝術家架姐

榮華設計咁爛 俾人知好咩

最慘香港區要用亞洲人樣
shutterstock 亞洲人影得靚嘅相又好撚少
成日都幾間銀行撞晒機：乜又你你呀阿陳生

shuttershock起碼係合法買，點都好過抄